福建夫婦勇闖火場 竟只為「救」女兒課本

福建夫婦勇闖火場 竟只為「救」女兒課本

福建泉州一間水果店前日凌晨發生大火，火勢迅速向附近民居蔓延。更人驚訝的是，起火店舖的店主夫婦，不顧危險衝入火場，為的竟是「拯救」女兒的課本，更哭喊「所有的書籍和作業要是燒掉，明天怎麽上課呀？」。

前日凌晨3時許，晉江市青陽街道蓮嶼街一間水果店起火。期間店主夫婦焦急的表示，就讀小學六年級的女兒，書包及課本都在店內。消防員無奈之下，以水槍作掩護，將其小孩的書包救出。不過部分書本已被燒毀，其母只能癱坐地上痛哭。

消防員見狀亦安慰他們稱，「去找老師幫忙，讓他找畢業的同學借一下，人家課本肯定有在。」片段上傳至網絡後，有網民笑嘲諷二人，「命都沒課本重要是嗎？」、「有命才可以念書啊」、「課本的確是貴」；亦有網民同情二人稱「天下父母心」。